林鄭公關大員簡體字致歉 再惹關公災難

行政長官參選人林鄭月娥的競選辦公關所設的Whatsapp群組，因經常對傳媒查詢不聞不問，甚至不回應，惹部分傳媒工作者批評。林鄭月娥競選辦公關負責人麥黃小珍（Sandra Wong），今早突然以簡體字在傳媒群組稱，「假如溝通上不到位」，僅此致歉。不過，簡體字聲明，再惹來「關公災難」。

林鄭月娥競選辦公關團隊自競選期開始後，設傳媒Whatsapp群組，發放新聞稿以及預告採訪活動。但由於林鄭公關不時要在傳媒追問下才透露，林鄭的公開活動，有時也不會附上地點等細節。

上周五，有傳媒曾經請求林鄭公關補充周六的建測界論壇的地點，但不獲回應，最後要靠另一名傳媒工作者在群組中幫助，但該傳媒工作者明言自己本來不應代林辦回答，「但在這個group我想大家都明我們在跟一個怎樣處事的團隊打交道⋯⋯」其後，又有另一傳媒在群組問到，林鄭周六新民黨座談會會面時間，也要由其他傳媒「代答」。

經常談及傳媒運作Facebook專頁「鏡頭以外」昨日撰文提及事件，批評林鄭辦公室經常不聞不問， 負責的林鄭公關包括前中電公關「一姐」麥黃小珍、前港台副廣播處長戴健文「高高在上慣了」，並公開Whatsapp群組內的上述傳媒對話，結果在網上熱傳。

林鄭月娥競選辦公關負責人麥黃小珍，今早突然以簡體字在傳媒 Whatsapp 群組致歉，「各位媒体朋友早上好。两个月的竞选至今，竞选办在与大家沟通上假如有什么不到位的地方，我们仅此道歉。我们会继续努力，做好余下的工作，并希望与各位在选举后保持联系。谢谢!」

不過，簡體字惹起群祖內不同的傳媒疑惑，詢問聲明對像是否內地傳媒，何以簡體字發聲明。約半小時後，麥黃小珍再稱，「只是手機制式而已，希望大家別敏感。我們的英語溝通也不定只是向只懂英語的朋友發出的啊！祈望各位平常必（心）啦！」

然而，有傳媒未有滿意，稱希望盡快收到英文版本，又指出麥黃小珍一句「各位媒體朋友早上好」，令人誤以為在北京。

世界級關公

即刻成個騙案噉

都未投票

係就快啲出英文版啦咁把炮

其實係咪有內鬼玩9佢

殘體字,屌你老母

平常必?
上開高登既直必腸?

平常必，okay？

上次論壇咁樣落班下屬面

公關一姐

班pr 身在曹營心在漢

內鬼開始做野

其實佢個團隊係咪玩9緊佢

由文字，文法都係隔離的支那國人用法！
擺撚度明係支那人！

中聯辦做公關係咁上下

奶慣共轉唔到口風jer

WFC

是旦請個連登仔都唔會差到咁
林奠即刻解散PR Team算啦,反正都係支聯辦強迫選委投票

平常必

隊team可能來自中聯辦tim

好撚廢 check都唔check下就掉出街比人嘲笑

俾十皮一個月我
我幫佢做

是但啦屌佢果d都冇乜邊個有份投

比個必我！

不到位

大家明白同緊一個什麼團隊打交道

即時籌組RIP Team啦，反正瞓響度__

空氣結他

開始覺得呢條友係幫人開路

平常必...
好心林病啲人就唔好上咁多連登高登啦

i wanna get my 必 back!

明玩佢

喼搣啄必

柒完未

咱們會加大力度,

如果佢上開既話應該激到猝死左好耐
十個講佢既post 十個都屌/恥笑佢上到太空

有無人覺得「關公災難」呢個詞好柒

幫john tsang抬轎

究竟個團隊有幾多個無間道？

成班都係

竞选办在与大家沟通上假如有什么不到位的地方

好唔通順
假如競選辦與大家溝通上有不足之處
係咪會好d

香港official language

應直接寫為： 競選辦溝通如有不足

我真係唔明點解會用簡體字

個pr係咪弱智架

當左自己選烏坎村代表

簡體字我睇得明，但一般香港人會唔會識打簡體中文？
而家擺明有外援拉票呀，吹咩？

痛必疾首

不到位擺明蝗語

屌你老母蝗語真係影撚衰晒中文
簡體字+蝗國獨有嘅核突語法

誰的老母 性感很多人call

请各位原谅

當選到就係港獨之母

早上好

真撚頭係支那用語，三個字都唔關繁簡體事。

仲要兜？

你直接話我哋係中央幫你做公關算啦。

直情成篇都蝗語結構

手機制式問題
呃班廢老就得

佢地有咩所為，反正訓係到都贏

根本就係

直必腸現真身

我地dem翻個最齊嘅平常beat好唔好呀？

有內鬼

明顯係有人做9佢啦

物以類聚

除左不到位之外 廣東話思維既人跟本唔會咁講野
好明顯不嬲蝗語思維

公關下話 恥笑開始

平常必 笑撚到我
推到變正字

人人齊買愛必劵~~